Pergunta 1: Quantos pull requests do GitHub estão coletados e disponíveis na ferramenta?
Resposta:
Tá. Então, aqui está na aba do Jira. Vou trocar para a aba do GitHub.
Então, tem 116 pull requests coletados e disponíveis.
Essa é a minha resposta final.

Pergunta 2: Quais repositórios do GitHub possuem dados disponíveis na ferramenta?
Resposta:
Então aqui vou em selecionar repositório.
Temos o Facebook React, Google Gists, Spring Projects Spring Boot e Spring Projects Spring Framework.
Então são esses quatro.
Pode passar pra próxima.

Pergunta 3: Quantos forks tem o repositório Facebook React?
Resposta:
48.793.
Só deixando claro que não lembrava muito bem que o número de forks só aparecia quando eu selecionava o repositório.
Mas pode passar pra próxima.

Pergunta 4: Quantas issues do Jira temos coletados na ferramenta?
Resposta:
Bom, vou voltar pra aba do Jira.
São 553 issues.
Podemos passar pra próxima.

Pergunta 5: Quais projetos do Jira possuem dados disponíveis na ferramenta?
Resposta:
Vou clicar aqui em selecionar projetos.
Por enquanto, um só: Wise Stone Lab.
Pode passar pra próxima.

Pergunta 6: Quantas tarefas de mineração estão sendo executadas no momento na ferramenta?
Resposta:
Vamos em Jobs, onde mostra o que a ferramenta está executando.
Pelo que eu entendo, todas estão finalizadas.
Então, acho que nenhuma está sendo executada no momento.
É, todas estão finalizadas.

Pergunta 7: Para o projeto Facebook React, quais os períodos dos dados coletados?
Resposta:
Vou para a aba de preview aqui.
Não sei se é porque estou no Jira. Perdão.
Voltando pro GitHub, preview, selecionar Facebook React.
Temos de 31/05 a 01/06.
Esses dois dias.
Tem mais páginas?
Não, só isso mesmo.
Então, próxima pergunta.

Pergunta 8: Quantos commits foram feitos no repositório Google Gists no mês de abril de 2025?
Resposta:
Vou voltar para o Overview no GitHub.
Selecionar o repositório do Google e usar os filtros aqui.
Mês de abril de 2025: 01/04/2025 até 30/04/2025.
Foram feitos 6 commits.
Podemos ir para a próxima? Pode ir.

Pergunta 9: Quantas issues foram criadas no projeto CStone no mês de outubro de 2024?
Resposta:
Vou voltar para o Jira, selecionar o projeto.
Mês de outubro de 2024: 01/10/2024 até 31/10/2024.
A pergunta é quantas issues? 22 issues.
Podemos ir para a próxima.

Pergunta 10: Você é um cientista de dados e precisa exportar os dados de pull requests que foram abertos no repositório Spring Boot no mês de maio de 2025.
Resposta:
Vamos voltar para o GitHub, aba de preview.
Preciso dos dados de pull request.
Selecionar o repositório Spring Boot, aplicar o filtro de 01/05/2025 até 31/05/2025.
Clicar em exportar e selecionar JSON.
Download feito.
Próxima pergunta, podemos.

Pergunta 11: Para o projeto Jira Sextone, quais os nomes dos usuários envolvidos no projeto? Selecione um usuário e cite uma issue pela qual ele é responsável.
Resposta:
Vamos para a aba do Jira, aba Users, selecionar o projeto.
Usuários: [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], [Anonomizado], ... 
Para selecionar uma issue: vou filtrar pelo ID.
Tentei comparar o ID da issue com o ID do criador para achar o nome.
Peguei a issue 6247, seria da [Anonomizado].
Mas não sei se tem um jeito mais fácil.
O caminho foi esse: peguei a issue, vi o ID do criador e comparei com os usuários.
Acho que podemos ir pra próxima.

Pergunta 12: Você é um pesquisador realizando um estudo sobre a produtividade no repositório PandasDev/Pandas. Nas primeiras semanas de junho de 2025, existe algum desenvolvedor que fez uma grande quantidade de commits?
Resposta:
Voltar para o GitHub.
Preciso entrar no repositório pandasdev/pandas.
Mas não vejo esse repositório aqui.
Imagino que seria na aba de commits, selecionar o repositório e filtrar a data.
Acho que é isso.

Pergunta 13: Você é gerente da organização Spring e precisa gerar um relatório comparando a produtividade entre as equipes dos repositórios Spring Boot e Spring Framework no mês de maio de 2025.
Resposta:
Vou voltar para o Overview no GitHub.
Começar pelo Spring Boot.
Filtro de 01/05/2025 até 31/05/2025.
Spring Boot: 518 commits, 12 usuários, 35 pull requests.
Spring Framework (mesmo filtro): 175 commits, 14 usuários, 35 pull requests.
Conclusão: Spring Boot tem muito mais commits, mais pull requests, e uma equipe menor.
Produtividade percebida maior no Spring Boot.
Acho que é isso, podemos ir para a próxima.

Pergunta 14: Você é orientador de um grupo de pesquisa e deseja analisar a produtividade dos alunos no projeto CStone entre setembro a novembro de 2024 (período letivo) e dezembro de 2024 a fevereiro de 2025 (férias). Quais diferenças existem entre esses períodos?
Resposta:
Voltar para o Jira, selecionar o projeto.
Setembro a novembro de 2024: 107 issues, 11 sprints, 138 comentários, 17 usuários.
Dezembro de 2024 a fevereiro de 2025: 97 issues, 11 sprints, 17 usuários.
Menos issues e comentários.
Conclusão: mesmo número de usuários e sprints, mas menor volume de atividade nas férias.
Diferença pequena, mas existe.